馬鐵路軌旁非法煙花匯演 居民鬧爆︰好危險

踏入大年初二，沙田凌晨率先上演「維港煙花匯演」翻版，馬鐵沙田圍站附近一球場，凌晨零時許，突然傳來霹靂啪嘞響聲，天上爆發繽紛色彩，綻放出耀目圖案，原來是有人違規私自燃放煙花，時間持續約兩分鐘，煙花匯演期間有馬鐵列車經過，幸未有釀成意外，最後剩下濃烈火藥味，有市民取出手機拍照及攝錄。港鐵表示，未有接獲相關投訴，亦沒有列車服務受影響。

fb網民批評竟在民居附近放煙花，罔顧安全，「喺呢個位放煙花好危險喎」、「非法放煙花，可以拉，圍村人大晒，晚晚燒炮仗，擾人」、「邊個咁夠膽在鐵路隔籬放」。

沙田區區議員趙柱幫指凌晨已收到市民投訴，指有人在沙田圍村對開放煙花，他了解後立即聯絡警方跟進事件。趙柱幫表示，以往該區都未曾有人放煙花，至去年才有人於曾大屋球場附近私放煙花，又指當時他們已立即報警，警方亦派員到場巡邏，但未有發現任何可疑人士。

對於今次有人在馬鐵路軌旁邊放煙花，趙柱幫覺得事態嚴重，馬鐵有架空電纜，市民胡亂放煙花，有機會影響列車安全，而且附近民居林立，深夜時候放煙花更會影響居民休息，「有街坊話夜麻麻放煙花，嘈到佢哋瞓唔到，擔心有事會發生」，他建議警方應加強巡邏，避免同類事件再次發生。

根據香港法律第295章危險品條例第6條，非法藏有煙花爆竹的最高刑罰為罰款2萬5千元及監禁6個月。危險品（一般）規例第59條亦訂明，未領有許可證燃放或致使他人燃放煙花爆竹屬違法。

冇圖又冇link你post嚟做咩？

藍田都有

我呢邊都有
小販就少左